《紐時》訪警嫂「孩子長大就離婚」

Phillis與警察丈夫是初戀，但兩人越走越遠，表示等到孩子長大就會離婚。

【本報訊】長達三個月的反送中運動期間爆發多場警民衝突，警察與家人關係亦因政見不同而日趨緊張。有任職社工、追求公義的警嫂與丈夫觀點不同，明言當小朋友長大後，會考慮離婚；亦有警嫂選擇繼續維繫婚姻，叮囑丈夫即使憤怒，亦不可成為施虐者。

叮嚀再憤怒也不可施虐

42歲的小學社工Phillis接受《紐約時報》訪問時表示，與初戀情人、任職警察的丈夫結婚21年。從反送中運動至今，眼見枕邊人變陌生人，Phillis盡量避開夫妻衝突，例如關上電視、不在家討論政治。不過，Phillis懷着一顆追求公義的心，盼警察都可公平對待人民，她已向丈夫表明，當孩子長大，就考慮離婚。

另一警嫂Sunny一直參與反送中運動，是facebook群組「警員親屬連線」發起人，旨在恢復公眾對警察的信任。Sunny與青梅竹馬丈夫結婚五年，育有兩名女兒。她永遠不會忘記丈夫從警察學院畢業那天，流下自豪的眼淚。Sunny說，起初丈夫視警察為高尚職業，但數月後，丈夫意識到內部階級分明，開始失望。

自6月起，Sunny和丈夫過着晚上在街上對立，翌日又在一起照顧女兒的生活。連儂牆下、集會人潮、媒體訪問都見到她的身影。Sunny說丈夫知道阻不了她，亦會吵架。同時，Sunny答應對方不受傷、不被捕。

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？佢（丈夫）因為呢份工唔可以表達，我可以表達」。不過最令她不滿的是，政府「專登推佢哋（警察）出去面對香港市民」。

丈夫下班後，Sunny總是試圖幫丈夫緩解前線工作壓力，但對話並不平靜。她只好不停安撫丈夫「生氣是正常的」。同時，她叮嚀丈夫，即使再憤怒，亦只有法律可制裁示威者，警察絕不可使用過度武力，因為警方不是施虐者。

Sunny丈夫拒絕面訪，僅以短訊回覆說，政府與示威者之間存在鴻溝，給予警方及家人很大壓力。而警方逮捕違法人士是「別無選擇」，但政府可以改善對示威活動的處理手法。他又指，是Sunny提醒他守規矩，令他考慮如何讓警察重新獲得市民的信任。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

明智，離婚就唔使做老舉。

死全家啦

冇一個係無辜

老公係警察，一定有嚴重暴力傾向，及早離婚不要忍

3萬個入面都唔知有冇1%
想洗白

她永遠不會忘記丈夫從警察學院畢業那天，流下自豪的眼淚。Sunny說，起初丈夫視警察為高尚職業，但數月後，丈夫意識到內部階級分明，開始失望。

哂鳩氣啦 咪又係為份糧

狗仔無爸爸
得返個好媽媽

屌又想漂白 食屎啦

原來狗老婆都有好人
不過唔好意思
你唔即刻離婚一樣要被禍必及家人

推備mon po狗睇

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打

三個月有幾多隻狗係真係傷架
除左沙田新城市個次 有幾可真係毆打到
著住d gear裝甲真係好意思咁講
証明每一隻警嫂都係一樣仆街 講到尾都係擔心自己老公

想洗白

收皮啦 點樣毆打黑警呀 佢唔衝過黎都偷笑啦

唔好等，趁警未被清算，計埋佢份贍養費

「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？佢（丈夫）因為呢份工唔可以表達，我可以表達」

睇到呢句就真係屌佢老母，調撚返轉個因果

負皮係俾條偽善狗乸sunny

弱撚智,到今日有幾多個警狗嚴重受傷?最勁果個字就係一邊插眼一邊塞手指入人地個口條ON9仔囉

𠴱個sunny 幫自己隻佬洗白
兩邊各打三十大板
佢老公無認過自己錯

根本都係仆街

差佬個朶五年前已經開始臭架啦喎

剩係話示威者失去理智 唔諗下d狗做過咩

示威者失去理智

扮洗白然後話示威者失去理智

食屎啦sunny
無一隻警察係無辜

她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打??

平衡時空？警犬同示威者掉轉左呀？

係離婚就快啦，仲等

關我撚事
香港警察及其家屬
冇一個係無辜

push

呢兩個唔使死

前面社工個段好符合現實，但後面個老婆話咩示威者好暴力咁對警察好洗地feel

PUSH

你個小朋友無左隻眼囉試下 仲等大個先離婚 垃圾

會考慮離婚
同林鄭話動議撤回有咩分別

示威者無乜理智咁打警察？
係你就唔使離婚直接變寡婦啦

離婚分身家分曬啲ot錢走

G持

蘋果開始幫班狗洗白

而警方逮捕違法人士是「別無選擇」

但鳩捉同亂打人呢
咪撚清白喇黑警死全族啦

可以辭職

洗白文

早D離, 無謂教壞D細路

仲要等？
貪9d錢？

黑警死全家

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

睇到依到好撚嬲唔洗打算洗白

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？佢（丈夫）因為呢份工唔可以表達，我可以表達」。不過最令她不滿的是，政府「專登推佢哋（警察）出去面對香港市民」。

戇鳩 班狗而家唔用個口表達 用行動表達 講到好撚慘咁 屌你老母

都多餘， 你到依刻仲企popo嗰邊就代表你同popo無分別， 唔好講到咁偉大了

😪

咁張揚, 到時佢實轉走哂d錢等你無得分

我初戀情人就係我老公

佢班對其他黑警嘅暴行默不作聲，變相等於縱容。
佢地係共犯，冇狗係個1%，冇狗係無辜！！

有冇見佢地篤灰?
無一個係無辜!

add oil

沒有一個是無辜的

又想洗白

屌
左膠扮黃
睇你幾時比老公家暴
記得咪撚還手

咁耐都無一隻拎證據篤其他人
咪撚再洗白喇
黑警死全家

諗住咁就可以洗白popo屋企人？
唔好妄想啦

五大訴求，缺一不可

想洗白？不了
香港人唔受呢套呀！
我地要你班賤警渣及家屬付出沈重代價

8978

借少少少位

沙田友一齊唱歌仔
時間 13/9 8：30pm
地點 沙田站新城市方向對出空地

*本活動未獲不反對通知書，如遇狗隻，請儘速離開

沙田友中秋節出嚟一齊唱歌仔！

我唔信！！！

三個月黎
我想問下示威者圍毆班狗
一隻手數唔數得哂

仲要等仔女大 而家就離唔好俾d仔女狗養
咁先係真正將仔女帶離地獄

推

又洗白？還左眼先

仲等咩啊，又係得把口

等個仔大左先離婚就太遲了，個仔一日對住個克警老豆就梗有機會比個老豆傳染

禍必及家人喎 唔離婚咩

見到黑警過份使用暴力袖手旁觀唔伸張正義都係幫兇

仲肯比隻污穢狗屌多自己個閪十年八年

721 831

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？佢（丈夫）因為呢份工唔可以表達，我可以表達」。不過最令她不滿的是，政府「專登推佢哋（警察）出去面對香港市民」。

真係笑死人，你D狗仔狗女長唔長大到都成問題

打職業籃球咪又係為咗份量
追求夢想？嘥鳩氣

如果個仔大唔到咁點算？

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

唔係3萬個

係3萬隻

又係啲唔想個狗仔喺破碎家庭成長既垃圾理論啊？

黑警

既然有良心同有離婚打算
咁就全家死淨你啦

好假
係就快，一陣個仔變成狗二代就慘

睇到呢啲冇feel
個社工後半part係想點
前半段扮中立，後面就想屈翻示威者轉頭

證明警嫂黃極有限
將示威者同黑警放去同一個天秤
一個冇特權一個有特權 本第天秤已經不衡 仲想用同一標準

i dont care

有腦就知都唔使咁多差佬啦 香港
入得去都係為咗高薪厚職

算罷啦

你班仆街棍棍打頭點撚樣「別無選擇」呀？

收皮啦臭雞 死全家

全家死晒咪唔洗離婚咁麻煩囉

收皮啦 乜撚野示威者失去理智 仆街死有你同啲仔女份架

禍必及

大家不如睇清楚啲
雖然佢話要離婚，但都係嗰啲話暴力就唔啱嘅中立撚

係為正義就

係屋企做野啦

班狗要小心 警嫂煮既餸

洗白

支持離婚

之後死全家

天真過天真嬌

嘥氣，仲等，等死全家先離婚

想洗白？
係呢一刻都仲未割都係共犯

離左婚先算啦

［熱門唔該］冇人講監控燈柱查到啲咩

又洗底 收皮啦

Respect

支持

係就即離啦
咪又係貪老公份糧

21 年都離

42歲
出去搵過第二個啦

831死咗d人冇機會長大

離咪離囉 關我撚事咩 講出黎博同情洗白呀？

你可以講佢地無一個唔抵死，但人非草木，我亦總不信3萬個都是毫無人性，可能為家人，為理想。。。我都唔想估，但佢地有個別係內心掙扎，家人反目，我相信是存在的。

一日最衰都係柒婆，無佢搞風搞雨，就唔會導致今日的田地。

挑你喇星 有腦有良知既 幾撚時都唔會揀嫁比狗
比狗屌到個閪又臭又爛又生左件低賤孽種出黎，就用離婚想幫班狗洗白？

講到咁清高點解唔辭職

沒有一個黑警是無辜的

失你老母理性
邊次唔係班畜牲打鳩我地先

唔好再扮無辜

黑警嘈唔夠兩句就扯火
休班嗰1萬碌棍 拎黎家暴一流

咪撚洗底
而家鬧你拉人咩
鬧你點樣拉人呀

洗桶漂白水兜頭淋都洗唔白講咗好多次
[size= 冇一個係無辜/red][/size=6]

On9淺藍就淺藍啦
嬲？嬲乜撚野
係邊個出手先
唔撚出落棍 催淚 布袋彈 你班狗會比人打比人屌？

哦

蘋果日報
信3成夠

想洗白？

唔撚使旨意洗白

警犬只係為左排宿舍結婚
大把犬嫂婚後各有各搵食

香港人加油

仲話咩參與遊行，嘥鳩氣

人地都離婚，可唔可以有D同理心同D藍絲有咩分別

等你個仔大過左都可能上左斷頭台

死全家

屌又洗底

「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？」

講得出呢句就知你冇理智啦

狗乸想洗白 屌你老味收皮啦

又洗白

Push

2/30000
少過0.01%

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？佢（丈夫）因為呢份工唔可以表達，我可以表達」。不過最令她不滿的是，政府「專登推佢哋（警察）出去面對香港市民」。

唔洗再講任何嘢啦
收皮啦

上次警賊渣屬出黎集會得咁少人就知咩事, 冇架喇, 大好機會出黎表態都唔出, 死全家啦

咪俾佢屌先

死全家啦，不過離左婚就唔係一家人，就可以留番條命

她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「點解啲示威者有時都好似冇乜理智打警察？

平行時空

另類洗白

香港無其他工咩
搞到老婆仔女都散 都仲要做落去...?

轉工會死？

隻*

紀律部隊所講果d 團隊精神咩使命真係極度嘔心你試下得果皮零野一個月佢仲會唔會咁自豪？

想洗白？我屌你老母呀
準備修一世監啦殺人犯

失去理智既話新城市早就滅場啦，玻璃都唔見爆一塊呀屌佢老母

著住gear都傷到？無撚用就收收皮啦，正廢柒

唔係唔出黎表態，係佢地全部人都覺得我地係cockroach,死既應該係我地

黑警永世死全家

的確有鯊魚咬傷咬死人嘅紀錄，但係人類殺嘅鯊魚多啲，定係鯊魚殺人類多呢？

當時人好撚慘

係就而家

bitch

又洗白 收啦
慘你條毛

返支那叫雞啦 唔值得有老婆

收皮啦

講好左，發過誓，一世不原諒香港警察。

唔洗旨意洗白

好煩啊洗白文

吓...咁快出來洗地？
離左婚先講啦
依家仲係死全家啊

直接離婚先係對小朋友好，比佢知道自己父親係一個滿手鮮血畜生係好事咩？離婚搵過另一個重好，好多人離婚都會搵到另一個，就算係單身媽媽都好過有一個滿手鮮血畜生父親

shit對唔住睇完第一句就負評左

仲想洗白

別無選擇咁爆頭

一早辭職咪無事囉，又要洗白扮可憐，不了

臭閪 就係臭閪 離唔離都一樣

高尚職業書又讀得少過人，eq又低過人，係井底下的劣等基因種真係好，一生都呀q精神

點漂呀佢老公都話打得好

漂白都唔識講大話蠢撚過豬

離婚啦
個女人等我用我條巨龍喂飽佢

含槍自殺la

一開始已經係,唔係貪佢地乜

收皮喇，
扮撚晒野，
係就依家離

就咁睇，Sunny都係覺得錯在示威者喎

屌你老母有小朋友問個家長戴口罩係咪會畀警察打呀
同你老母呀屌你

祝你有更好既未來

警雞啦，仲警嫂

獲你老母個信任

721 唔見人啊仆街
真係咁撚有正義感唔出嚟保護市民?
想保撚住份工咋你班廢柴

離婚都要等時機 on99

唔撚洗指意洗白屌
沒有一隻是無辜的！

啱㗎喇
多啲呢啲新聞
等警隊內部慢慢流傳
頂唔順, 咪辭職囉～

Sunny丈夫拒絕面訪，僅以短訊回覆說，政府與示威者之間存在鴻溝，給予警方及家人很大壓力。而警方逮捕違法人士是「別無選擇」，但政府可以改善對示威活動的處理手法。他又指，是Sunny提醒他守規矩，令他考慮如何讓警察重新獲得市民的信任。

其實選擇就係唔撚撈
我相信如果真係仲有白警
而呢班白警亦表明要對抗腐敗警隊而失去工作
抗爭者中都有老闆級人物或人脈
要揾過份一定唔難
問題係佢仲留戀佢嘅收入同福利就唔撚洗講

洗白呀 屌你老母
誠信破產

由黑警唔show 委任證,
大聲說出可以無後顧之憂地犯法
勾結黑社會721恐襲
黑警已經無一個係無辜

離左婚先再講啦

成個政府係有好大問題同責任，但唔代表警方冇，一句別無選擇就卸責。政府推畀你哋，你哋又推返政府，你哋唔係政府體制一部份咩？
自己都明要守規矩，又明警察唔係施虐者絕對唔可以使用過度武力，咁點解唔明示威者有時點解要咁對警察？市民忍到今時今日，已經算好客氣，你哋永不認錯仲識唔識反省呢？
世上冇無緣無故嘅恨，你點對人哋，人哋就點對你，黑警唔係長年濫權濫暴砌生豬肉、吓吓射人眼爆人頭，市民又點會由批評黑警變黑社會再變恐怖份子？
警察今日變成過街老鼠，係警方裡面極大部份黑警一手造成。你哋唔係維護法治，係同政府帶頭破壞緊法治！如果法律可以制裁示威者，咁有乜可以制裁政府同黑警？公平咩？公平咩？
政府同黑警已經日益過份嚴重侵犯人權，出嚟行遲早要還呀！真係想重獲市民信任，先主動解散警隊重組啦！

咪就係
毅進仔講出黎都唔驚人笑

唔好唸住打溫情牌

黑警死全家係基本

On9，無一個無辜
係離記快，諗下小朋友成長環境同心理

915 三百萬人 缺一不可！

感覺佢隻狗公遲早家暴佢
為細路唔離婚係最蠢嘅事
既然咁愛個小朋友就應該要盡快離開
廢事死全家啦

其實可以轉工ge 姐, 因為咁離婚

賣緊漂白水廣告？

唔好以為可以洗白